{
  "questions":[
    {
      "question":"In welchem Jahr ist die Titanic am 15. April auf ihrer Jungfernfahrt von Southampton im Atlantik gesunken?",
      "answers":[
        "1912",
        "1910",
        "1914",
        "1913"
      ],
      "right":0
    },
    {
      "question":"Wie lautet der Titel des ersten Carry-On-Films, der 1958 gedreht und veröffentlicht wurde?",
      "answers":[
        "I, Robot",
        "Trage Sergeant",
        "Iron Man",
        "Spider Man"
      ],
      "right":1
    },
    {
      "question":"Wie heißt das größte Technologieunternehmen in Südkorea?",
      "answers":[
        "Xiaomi",
        "Huawei",
        "Samsung",
        "Sony"
      ],
      "right":2
    },
    {
      "question":"Was ist die Hauptstadt von Portugal?",
      "answers":[
        "Lissabon",
        "Porto",
        "A Coruna",
        "Coimbra"
      ],
      "right":0
    },
    {
      "question":"Wie viele Atemzüge nimmt der menschliche Körper täglich?",
      "answers":[
        "12000",
        "30000",
        "25000",
        "20000"
      ],
      "right":3
    },
    {
      "question":"Wenn die Erde zu einem Schwarzen Loch gemacht würde, wie groß wäre der Durchmesser ihres Ereignishorizonts?",
      "answers":[
        "20m",
        "20cm",
        "20dm",
        "20mm"
      ],
      "right":3
    },
    {
      "question":"Wie viele Herzen hat ein Oktopus?",
      "answers":[
        "3",
        "2",
        "4",
        "1"
      ],
      "right":0
    },
    {
      "question":"Wie viele Jahre wird es dauern, bis ein von der Erde abgefeuertes Raumschiff den Planeten Pluto erreicht?",
      "answers":[
        "8 Jahre",
        "9,5 Jahre",
        "12 Jahre",
        "14,5 Jahre"
      ],
      "right":1
    },
    {
      "question":"Wie viel Wasser gibt es auf der Erde pro Mensch?",
      "answers":[
        "210,000,000,000 Liter Wasser pro Person",
        "199,000,000 Liter Wasser pro Person",
        "300,000 Liter Wasser pro Person",
        "1,000,000,000,000 Liter Wasser pro Person"
      ],
      "right":0
    },
    {
      "question":"Was ist die durchschnittliche Oberflächentemperatur auf der Venus?",
      "answers":[
        "200°",
        "346°",
        "789°",
        "460°"
      ],
      "right":3
    },
    {
      "question":"Heißt es ___ gerade Kurve?",
      "answers":[
        "der",
        "die",
        "das",
        "Keine der Antworten"
      ],
    "right":3
    },
    {
      "question":"Wie viele Weihnachtsbäume werden in Deutschland pro Jahr verkauft?",
      "answers":[
        "Etwa 30 Millionen",
        "Etwa 45 Millionen",
        "Etwa 15 Millionen",
        "Etwa 24 Millionen"
      ],
      "right":0
    },
    {
      "question":"Wie viele Liter Bier werden in Deutschland pro Kopf jährlich getrunken?",
      "answers":[
        "250 Liter",
        "200 Liter",
        "800 Liter",
        "100 Liter"
      ],
      "right":3
    },
    {
      "question":"Wie lang ist der Begattungsapparat der 15 cm langen Bananenschnecke?",
      "answers":[
        "20cm",
        "3,7mm",
        "80cm",
        "1cm"
      ],
      "right":2
    },
    {
      "question":"Wie viele Buchstaben hat das hawaiianische Alphabet?",
      "answers":[
        "19",
        "12",
        "26",
        "32"
      ],
      "right":1
    },
    {
      "question":"Wie viele Einkerbungen hat ein Golfball?",
      "answers":[
        "234",
        "120",
        "336",
        "178"
      ],
      "right":2
    }
  ]
  }
